\section{ANNEXE : tests de désadaptation}
\label{sec:annexe}

\indent On présente dans cette section les résultats des premiers tests faits avec les nouvelles procédures d'adaptation (calcul basée sur les tailles désirées et maillage de référence constante). Ces tests ont été faites pour la désadaptation des maillages, envisageant le retour au maillage initial. Ayant les résultats une très bonne qualité, ils nous ont motivé à appliquer ces procédures dans l'adaptation à des fonctions Level Set en mouvement.

\indent Dans le schéma adopté ici, pour faire l'adaptation il suffit de partir d'un maillage déjà adapté et imposer à tous les points la même taille désirée (on a imposé 1, vu que l'important est la proportion entre les tailles). On a essayé de vérifier le nombre d'itérations de désadaptation, par rapport à l'adaptation, nécessaire pour obtenir un maillage suffisamment proche du maillage initial.

\indent \textbf{Premier test : cercle} (figure \ref{fig:unadaptT1}) : la désadaptation est relativement lente, et il faut au moins 200 itérations (après 100 itérations d'adaptation) pour obtenir un maillage assez proche du maillage de référence. On voit toujours le "trace" de l'adaptation, mais il est très faible.

\indent \textbf{Deuxième test : Naca} (figure \ref{fig:unadaptT2}) : mêmes conclusions qu'ion a fait pour le cas du cercle.

\indent \textbf{Troisième test : Adaptation anisotrope avec des tailles arbitraires} (figure \ref{fig:unadaptT3}) : dans ce dernier test, on n'a pas utilisé une fonction Level Set pour faire adaptation. En partant d'un maillage structuré, on a défini un carré de côté unitaire à l'intérieur duquel on impose les tailles 0.01 pour la direction \(x\) et 0.1 pour la direction \(y\); à l'extérieur, on impose les tailles dans l'ordre inverse. La désadaptation dans ce cas est beaucoup plus rapide que dans les cas précédents, et avec moins d'itérations on arrive à un très bon maillage. Il faut néanmoins considérer qu'on a utilisé un maillage régulier et avec un petit nombre d'éléments. 

\figUnadapt{1}{50}{100}{200}{300}{.2}{Cercle}

\figUnadapt{2}{50}{100}{200}{300}{.2}{Naca}

\figUnadapt{3}{50}{100}{150}{200}{.2}{Anisotrope}
